* Navigation

C-p - previous line
C-n - next line
C-b - previous char
C-f - next char
M-b - previous word
M-f - next word
M-{ - previous paragraph
M-} - next paragraph
M-p - previous paragraph (my shortcut)
M-n - next paragraph (my shortcut)

C-a - to start of a line
C-e - to end of a line
M-a - to start of a sentence
M-e - to end of a sentence

M-v - scroll up
C-v - scroll down
M-< - to start of the buffer
M-> - to end of the buffer

C-l - center (up, down) cursor position
C-M-l - center (up, down) current "thing"

M-g M-g <line number> - move cursor to line <line number>

C-r - backward search
C-s - forward search


* Editing

C-SPC - set mark
C-w - cut highlighted text (place to clipboard)
M-w - copy highlighted text (place to clipboard)
C-y - paste text from clipboard
M-h - mark paragraph
C-/ - undo/redo

C-k - kill line


* Windows and buffers

C-x 0 - close current window
C-x 2 - split window below
C-x 3 - split window right

C-x b - switch to buffer
C-x k - kill buffer


* elisp

C-x C-e - eval last sexp


* Projectile bindings:

C-c p f - find file
C-c p s g - grep files
C-c C-o - put grep search results to standalone window


* Packages

** M-x list-packages - print list of all available packages (version and details captured from melpa/elpa during last "refresh")
U - refresh list (update lates package information from elpa/melpa and choose packages for update)


* Magit

** C-x g - git status
l l - magit history buffer
s - stage
u - unstage
k - discard unstaged changes
c c - create commit
c a - amend last commit
C-c C-c - finalize commit

